美企供應鏈勢續遷出中國

美企供應鏈勢續遷出中國

Source: 方向報

作為全球供應鏈樞紐的中國或會面臨外國企業遷徙潮，羅兵咸永道（PwC）美國主席Tim Ryan表示，無論下月的美國總統大選結果如何，美國企業都會持續把供應鏈遷出內地，而東南亞國家、墨西哥和美國本身可望因而受惠。

拜登發動貿戰風險較低

美國總統特朗普呼籲美企回美生產，減少對內地的依賴。他指出，PwC向578名美國企業主管作出調查，顯示在特朗普發動中美貿易戰後，美國企業把供應鏈撤離內地成了企業界的焦點話題，而在疫情爆發後，供應鏈風險議題的重要性有增無減，更已提升到董事會層級，並形容目前供應鏈集中於內地的程度屬「前所未見」。

該調查顯示，約46%的受訪美企主管表示，「強烈同意」美國政府應提高必要產品在美國的產能，以提振美國經濟。另外，近三成受訪者表示，「強烈同意」無論誰入主白宮，對內地設下的貿易限制都會持續增加。但Ryan表示，研究發現，擔心特朗普主政帶來貿易戰風險的受訪主管，略多於擔憂拜登執政。

他又指，企業必然會繼續投資內地這個大市場，但與以往相比，確實有更多美國企業計劃分散投資，料此趨勢未來幾年仍將持續。

方向報認證拜燈奶共

生意佬理撚得你
拜登上照樣走人

遷左10年 越遷貿易逆差越高

推